year 3 吾知quit吾quit U好

話說小弟從小到大一向都鐘意Bio，屋企又吾係有錢，搞jupas時就想讀醫療，貪佢係bio野又可以幫人又有錢途。 結果Best 5 25 (Bio 5*，Eng 4，chem、math、m2 5 )，自知頂吾到做護士既壓力，於是想去東華讀其他醫療科。果時東華職業治療未有牌，自己又驚讀完冇牌所以冇報 (放射、化驗色弱吾讀得)。最後讀左8大一個都叫係搵食科既degree，轉眼year 3。但到而家都冇對伊科有過興趣，眼見東華職業治療有牌，而家又出左物理治療，心底一直苦惱緊點算好。

暫時諗左2個option：
1. 而家quit左用返舊成績玩jupas late application
2. grad後再用返舊成績玩jupas讀second degree

而家主要擔心用3年前舊成績報會吾會輸蝕d，雖然問過話吾會有mark penality，但都驚暗地會disadvantage我，係既話就要下年再jupas，甘不如讀埋佢有個degree先再讀。但係又問過吾一定可以下年grad後即報jupas (問過jupas office，因為late application deadline前個大學系統吾一定已經將我轉做graduated，而身為大學學生吾報得jupas)，甘既話total要又要等多1年先讀得。而家吾知點算。

各位可吾可以俾d意見小弟?感激不盡!

個人覺得點都讀完而家個degree先，再讀second degree好啲

點解唔想撐多年呀？

首先你而家讀緊嘅課係咪醫療相關嘅科先

東華收生標準我就唔知道

但係如果你想讀Poly嗰個物理治療嘅Master

基本上佢多數係收第一個學位同醫療相關嘅科

都有例外嘅不過唔多囉我諗

成篇都係吾 甘 好難睇
讀搵食科老虎蟹都畢咗業先算啦
除非你有家底可以任hea

同醫療無關

諗住既然志不在此早d走去另一科搵食科可以慳1年時間嘛

讀埋佢先再報

不過等你grad咗就一定係non-jupas

Jupas係俾現屆考生

有聽過人用高GPA轉第二間學校同一科

唔同科真係唔知點搞

其實1年都唔係話好長時間 如果你真係讀得好辛苦
好大壓力 我覺得考慮quit都未遲
但係如果都應付到 咁不如考慮讀埋呢一年去報master
畢竟呢三年你都有付出 我相信都唔係白讀嘅
唔得嘅話再考慮你講嘅東華degree

係既咩，冇廳過jupas既degree grade左吾可以再jupas wow

完全吾同field，master好難收我。廳過有人bba degree grad，再生物master，然後去讀外國物理治療master。但我家吾有錢伊3年都係靠政府grant

吾你老母

好似只係計最近三年成績

Btw, 得閒執執啲字

唔 咗

Poly 放射 MI 色弱都得

吾你都母咩

Grad咗讀master / second degree

有個牌吾驚搵吾到工，始終需求係度，香港又人口老化

唔好再 吾系甘左牙好冇？
我係你就諗你有冇咁既時間浪費3年再加4年
冇 又想入行
不如讀個master仲實際
好過你用7年都淨係攞得一個degree
咁好笨柒

Option 2 真心

好多人為讀而讀覺得冇學位唔得

事實起黃豆學系畢業咪又係無用

Jupas成績唔係淨係hold到2年定3年炸咩
如果你quit 玩下年jupas仲val 唔 valid

btw吾你老母

+1

jupas成績al最多用多一年

一定係second degree

但係我見過有人jupas用5年前dse照入返中大wow

咩叫黃豆學系?

中史呀bbq果d囉
有讀同無讀都冇咩分別
叫做有學位囉

吾你老母咩文盲

讀完bachelor 去學店俾錢讀taught master 入行啦

你多一個degree第時見工人地覺得你好學
你而家quit hr覺得你無毅力，事業規劃一塌糊塗

你搵工轉工升職就好大分別
就算你做同讀係完全無關既野都好

係既話含大就唔洗比人笑啦
可能多bbq

同意

有無諗過比你quit左U, 讀到物理治療之後你又會覺得對物理治療無興趣?

利申: 努力多年就係為左讀某HKU 神科, 讀到一半quit左

敢問你quit左後點? 讀左後又冇興趣自己都有擔心過。

都未真正搵到方向,
不過quit u果陣
(1) 我係肯定自己畢左業都唔會做返我讀果科
(2) 我私補已經夠我食飯
(3) 讀到身邊個個覺得我抑鬱

感性上, 我會話做人最緊要開心, 唔想讀就唔好讀
理性上, 有時認識多左就會發現同想像既差好遠
所以我會建議你讀左個first degree 先

btw 無後悔quit u, quit果陣D朋友個個都話想quit但無勇氣

雖然問過話吾會有mark penality

如果你可以用幾年前成績再入大學 而無penality
個撚個都自出自入啦洗撚咁辛苦trans科

而家連左都要批鬥

過左yr2就讀埋去啦
可以有兩手準備
但你要問自己點解想做pt ot先
Pt ot之間分別又係點
同埋就算東大qualify 左
岀面都係會收左poly先人地pro你咁多

讀完個degree先講啦！

其實你自己都有答案 quit u再報啦 不過小心呢幾年開始東華四寶收生要求直線上升